【樓爆計時】低調置業討論區(50)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上個post 【月入8萬都買唔到樓】低調置業討論區(49)

原來已經五十個post

等上機，留個名先

倒數樓爆留名

睇哩個post ，多了好多業主！

啟德區一收樓即爆

留名睇預言

【靚裝OneNightStand】祖屋月租3,000元有交易

鍾屋村大部份村屋都相當簡陋，居住環境亦一般。

其他居民使用的舊式廁所。

與村內其他村屋比較，如圖中Kenny鄰居間屋，Kenny居住的落重本裝修單位，有可能是全村最豪。

鍾屋村鄰近輕鐵站，出入元朗及屯門市中心尚算便利。 Kenny雖然自己有車，但平時都是搭輕鐵再轉西鐵前往尖沙嘴上班。

記者畀蚊咬到呢！

在新界鄉村地區，仍保留不少古老圍村。今次介紹的鍾屋村，位於屯門及元朗之間的洪水橋，鄰近輕鐵鍾屋村站，交通尚算方便。記者實測由Kenny屋企慢行至輕鐵站月台，不足10分鐘。

據說鍾屋村已有過百年歷史，村內大部份都一層高的平房，部份原居民已套丁重建成村屋﹔正如Kenny所說，村內極具鄉村氣息，少不免有蛇蟲鼠蟻，「小強」亦見肥大。記者採訪當日亦被蚊叮到癢足幾日，可見鄉村蚊子有多「厲害」!

村內的土地多屬「太公地」，或稱「祖堂地」，意思由原居民或鄉紳名義持有的公家土地，由祖堂持有收租。這些建在太公地之上的所謂祖屋，或稱村屋、石屋，其實只要「識人」有朋友或地產代理搭路就租得，租金亦非常便宜，一幢約300方呎村屋，幾十年前的一年租金只約500元，即使現時每月租金升至約3,000元至5,000元，呎租僅10元室17元，仍比私人樓甚至公屋便宜。在鍾屋村附近的洪水橋較新私人屋苑尚城，目前500呎兩房單位，月租逾1萬元。

近年樓價及租金高企，不少市民亦貪平搬到新界圍村居住，以減低住屋成本，但相信首要條件係唔怕蚊！

記者:朱連峰 陳家恩

高登講到連登既支爆

賣樓保平安

後生住過沙田下禾輋嘅村屋，每日要經條小路，有三個墳墓，去到屋前有另一個，開門見到，幾錢租唔記得，多蚊就梗，最麻煩唔係政府水喉，山水，唔夠壓力，用唔到石油氣熱水鑪，要用儲水式電熱水鑪，冬天嘅時候只有四個字幫到自己「唯快不破」

唔多覺好多蚊

鍾屋村聽聞好猛

冬天儲水式真係好大考驗

女人話長頭髮洗頭怕唔夠水

全部破頂先肯成

五十留名

留名

之前租村屋用儲水式,除左最凍個幾日頂唔順,其實都OK
所以新屋都唔用石油氣,轉晒用電算

成個冬天都挑戰緊細L嘅儲水式爐
一直在玩命

練到變俄羅斯人

我成日笑自己係西伯利亞人

有D人鐘意先苦後甜
有D人先甜後苦

居屋無3相
比較好係老婆鐘意沖涼同洗頭分開,咁基本上20分鐘內沖完係ok既

租過幾年樓就覺得煩,都係自己地方好

七月係講農曆?? 今年雙春喎, 新曆八月中到九月中先會係農曆七月...

提提大家, 今年8月22 至9月20 係 農曆7月

【】
天鑄車位450萬 九龍封王
香港文匯報訊（記者 顏倫樂、梁悅琴）天價住宅車位不斷湧現。西環維港峰上月誕生一個518萬元車位，成為全港車位王。隨後九龍站君臨天下亦出現首個400萬元車位，封為九龍車位王。不過，後者紀錄維持不足一個月，便要「禪位」予何文田天鑄車位，新高價一口氣增加50萬元至450萬元。更值得一提是，原業主是上星期才以約350萬元向發展商一手購入車位，不足一星期賬面大賺百萬。
市場消息透露，何文田天鑄剛錄首宗車位2手成交，造價高達450萬港元，創九龍區車位歷史新高。原業主上星期以約350萬元向發展商一手購入車位，短短不足1周內極速轉售，賬面大幅獲利約100萬元或近三成。九龍區對上最貴車位紀錄，為君臨天下一個造價400萬元的車位，於上月中促成，上述天鑄車位成交價將舊紀錄再推高50萬元或13%。
ONE HOMANTIN擬售車位
何文田創出九龍車位王之下，會德豐旗下何文田ONE HOMANTIN擬部署本月底之前發售86個私家車位及15個電單車位，私家車位的售價介乎300萬元至350萬元，電單車位售價30萬元，市值約為2.9億元，買家須為屋苑業主。
其他地區方面，將軍澳富麗花園車位僅半個月後成交價便再度破頂。世紀21物業(將軍澳)分行經理魏仕良表示，富麗花園停車場1樓雙號車位，放盤數天便獲買家零議價以110萬元承接，創屋苑車位造價歷史新高。若以市值月租約2,900元計，料租金回報率近3.2厘。據了解，原業主於2011年購入上述車位，當時作價26萬元，賬面獲利84萬元，期內升值逾3.2倍。資料顯示，同層另一雙號車位剛於上月底以新高價103萬元沽出，相隔僅半個月後成交價再度破頂。
德福2房辣稅逾200萬
住宅市場同樣是新高成交頻頻，美聯物業黃遠基表示，該行剛促成九龍灣德福花園2房戶成交，獲非本港居民家長客付稅30%承接，辣稅逾「2球」（即200萬元）。成交單位為G座中層14室，面積538方呎，成交價730萬元，折合呎價13,569元，創同類單位造價及呎價新高。原業主於2014年7月斥資約580萬購得，是次轉手賬面獲利約150萬，升值約26%。
此外，中原地產柯勇表示，將軍澳日出康城1期首都1座高層LA室，面積715方呎，剛以830萬元成交，呎價11,608元，創屋苑同類型單位新高。
同時，香港置業劉浩勤亦表示，將軍澳安寧花園1座高層K室一個3房單位，以自由市場價約620萬元成交，造價創該屋苑歷史新高。上址面積約583方呎，業主於4月下旬放盤，當時叫價約660萬元，及至5月底調整叫價至約638萬元，最終以約620萬元易手，呎價10,635元。

唔用管道石油氣熱水鑪?

15L好細喎,我用6.5加侖,睇番都有25L
原本裝修師傅叫我裝10加侖,但太大部了

冬天的冠軍

即熱差好遠，以前等水滾都瞓著咗，煲咗幾次先嚟沖涼，嘥電

講起拉石油氣暗喉,我上手業主真係幾好人
成交前個業主搵左石油氣公司來CHECK喉
石油氣公司話都好多年,有少少漏,建議重新拉喉報價7000
咁前業主就唔整啦,直接係成交價度退番7000比我重新拉喉
其實我原本就打算CUT左唔用石油氣,所以佢自己話退比我,我都有D驚喜

好多大方業主嗰一萬幾千唔多點睇

是,個業主都真係好大方

瑞信又嚟樓爆

即熱最爽

咁好人

放假無野做。入park yoho睇樓

我知呀，我係講緊農七呀

有嘢食有嘢飲，沿途有樽裝水

睇左價單覺得有d貴

我都覺得13000尺極貴，嗰個地區唔值咁多，食足十年升幅都可能

呢排唔多見膠銀既膠葱出黎講樓

如果真係招呼朋友要諗諗，會無曬朋友

最緊要都係要方便自己出入，朋友既野就算喇

日日放工要去都遠真係

住村屋 用即熱

樓價UPDATES：天晉II呎售1.6萬 浪澄灣減30萬沽
07月10日(一) 21:00

二手交投減慢，但無礙樓價升勢。將軍澳天晉II第1B座高層戶，屬2房間隔，向東北，獲買家以約888萬元購入，實用呎價約16,116元，屬屋苑兩房次高。至於西南九龍浪澄灣6座中層戶，議價後僅減30萬元，即以約950萬元成交，實用呎價約17,273元

港島區

●大坑雍藝軒中層B室，實用面積467方呎，2房間隔，座向東北望開揚樓景，以745萬元沽出，實用呎價15,953元。原業主於2014年6月購入上址，當時作價680萬元，持貨剛滿3年，帳面微賺65萬元。

●筲箕灣遠晴低層C室，實用面積約276方呎，以月租1.55萬元租出，實用呎租約56.2元。租客為東區上班一族，由於家人亦居於筲箕灣區，故承租上述物業。

●臨近暑假，北角區內租賃市場活躍，不少家長客為校網搬到此區。該區豪廷峯2座中層D室，實用面積569方呎，2房間隔，向西南，以27,000元租出，實用呎租47.5元。

●跑馬地光明臺2座高層B室，實用面積約800方呎，3房套房間隔，放盤約1個星期，獲區內換樓客以「一口價」承接，成交價1,500萬元，實用呎價約18,750元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長線投資者趁高位沽貨，以約888萬元售出將軍澳天晉II第1B座高層D室，單位實用面積551方呎，屬2房間隔，向東北，實用呎價約16,116元，屬屋苑兩房單位呎價次高。

●西南九龍浪澄灣6座中層A室，實用面積550方呎，屬2房間隔，望海景，僅議價30萬元，即以約950萬元成交，實用呎價約17,273元。原業主於2011年4月以約745萬元購入該單位，帳面現獲利約205萬元。

●將軍澳首都1座高層左翼A室，實用面積715方呎，3房套房間隔，以830萬元成交，實用呎價11,608元，創同類3房新高價。

●將軍澳維景灣畔12座低層C室，實用面積522方呎，2房間隔，減價60萬元，以760萬元易手，實用呎價14,559元。

●九龍塘喇沙利道1號高層A室，實用面積2,216方呎，4房4套間隔，以8,300萬元連車位售出，實用呎價37,455元。

●牛頭角淘大花園K座中層3室，實用面積378方呎，2房間隔，原每月叫租14,500元，減租1,500元，終以13,000元獲內地學生承租，減租幅度超過1成，實用呎租34.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●西貢匡湖居4期J段單號屋，實用面積1,373方呎，花園面積約1,030方呎，連船位，外望湖景，以3,280萬元易手，實用呎價23,889元。原業主於2007年11月購入上址，帳面現獲利1,582萬元，10年升值約93%。

●大圍盛世2座中層NA室，實用面積688方呎，3房包括套房間隔，座向西北望山景，以1,018萬元沽出，實用呎價14,797元。原業主於2012年3月購入上述物業，帳面現獲利372萬元。

●馬鞍山新港城G座高層3室，實用面積363方呎，2房間隔，以590萬元易手，實用價16,253元，創屋苑呎價新高。

●馬鞍山天宇海6A座高層A單位，實用面積748方呎，3房間隔，議價後以998萬元易手，實用呎價13,342元，創同類型單位新高價。

●馬鞍山迎海‧星灣18座低層A室，實用面積約797方呎，3房套間隔，租客為方便子女上學，以2.8萬元承租，實用呎租約35元。

●沙田偉華中心4座高層C室易手，實用面積308方呎，2房間隔，由上車客以495萬元承接，實用呎價16,071元。

●沙田第一城3座高層D室，實用面積327方呎，2房間隔，以490萬元易手，實用呎價14,985元。

●大圍名城1座低層SC室，實用面積959方呎，4房間隔，以1,400萬元易手，實用呎價14,599元。

●馬灣珀麗灣3座頂層連天台特色單位，實用面積約710方呎，3房間隔，以約990萬元成交，實用呎價約13,944元。

●上水歌賦嶺紅楓徑雙號屋，實用面積約1,936方呎，連逾千呎大花園，以約3.98萬元成交，實用呎租約20.6元。

●屯門玫瑰花園中高層E室，實用面積約498方呎2房戶，約465萬元成交，實用呎價約9,337元，創屋苑新高。

●元朗采葉庭13座低層A室，實用面積約460方呎2房戶，首置買家議價12萬元或約2.2%後以528萬元交吉出售，實用呎價約11,478元。

樓價UPDATES：維景灣畔1房賣638萬創新高
07月11日(二) 12:13

細單位需求強勁，高價成交湧現。將軍澳維景灣畔1房單位以638萬港元成交，創屋苑同類型單位新高，實用呎價15,990元。馬鞍山新港城有2房單位減價10萬元以590萬元售出，呎價仍創屋苑同類新高

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳維景灣畔3期15座中高層C室，實用面積399方呎，1房間隔，剛以638萬元成交，創屋苑同類型單位新高，實用呎價15,990元。

●將軍澳中心8座高層D室，實用面積384方呎，2房間隔，單位SSD期滿後以647萬元沽出，實用呎價約16,848元，創屋苑同類「細2房」呎價新高。

●尖沙咀港景峰3座中層E室，實用面積858方呎，3房套房間隔，以1,928萬元易手，實用呎價22,471元。

●九龍塘帝景峰帝景臺單號複式戶，實用面積2,032方呎，4房雙套房間隔，另設工人套房，剛以月租8.5萬元連車位租出，實用呎租41.8元。

●紅磡黃埔花園11期13座低層F室，實用面積639方呎，3房間隔，月租2.4萬元獲學生客承租，實用呎租37.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山新港城4期G座高層3室，實用面積約363方呎，2房間隔，單位放盤約3個月，原叫價600萬元，後微減10萬元以590萬元售出，實用呎價約16,253元，呎價創屋苑同類新高。

●馬鞍山觀瀾雅軒3座中層C室，實用面積933方呎，3房連套房間隔，連車位以1200萬元易手，實用呎價12,862元。

●元朗溱柏7座高層D室，實用面積701方呎，3房間隔，以668.8萬元沽出，實用呎價9,541元。

●大埔中心22座中層F室，實用面積315方呎，2房間隔，業主開價約455萬元，議價後以452萬元易手，實用呎價14,349元。

●沙田碧霞花園1座高層A室，實用面積1,492方呎，4房連套房及工人套房間隔，連車位以1,692萬元易手，實用呎價11340元。

老人家： 避特就避

免得俾好朋友睇中

lm

野村：樓價升幅料減慢 明年或調整⁠⁠⁠⁠ (17:36)

【東網專訊】野村香港地產研究部主管郭美姍表示，2016年香港住宅樓價上升，主要因為內地發展商來香港搶地，令樓市變得熾熱，以及銀行低息貸出按揭所致。

不過，她認為，今年這2項利好因素都會逐漸淡化，原因是人民幣匯價逐漸穩定及內地遏樓價的措施轉趨溫和，加上香港地價亦變得很貴，將促使內地發展商返回內地發展，減少在香港搶地。隨着美國逐漸加息，香港按揭利率亦會逐步上升。在這兩項因素之下，她預期，香港住宅樓價下半年的升幅會減慢，明年或會出現調整。

反觀，該項非常看好中環區的寫字樓租金升幅，故該行首選恒隆地產(00101)和太古地產(01972)。

//樓爆

好似要成2個星期

我成交後成個月先見到轉左名

咁sad 咁你地會唔會成日keep住查冊check 住佢轉左名未

裝完修
醒起先望過下囉

又好快清

又一年

個時有，個零星期就去查冊一次

查冊唔係要錢咩？
呓得閒日日check?

25蚊次，查左3,4次啦

痴線

土地註冊處推出了一項供業主訂購的電子提示服務，讓業主監察其物業的相關土地登記冊。

原來都要兩年都要225蚊
好彩呢舊錢銀行唔洗問我拎返

洗唔洗咁緊張

咁夜呀

出名嘅2登假膠，直情唔理佢啲post嘅

我果陣都係咁 不過冇你咁密

律師樓會出封信表明你係新業主，所以可以放心

我果時都係直接追律師樓出信證明 無去查冊過

Me too

其實唔洗咁緊張既 走唔甩

封信好可能for filing purpose。你無拖管理費，無俾其他住客投訴，係咪 Registered Owner WFC

正解

成日睇D 介紹室內設計既片都見到淘寶貨

睇過師父表演恆指升QQ跌，今日表演恆指升5仔跌，神秘力量

搞錯

咁我覺得出條大數然後自己預鬆番十萬八萬重好D

無事ga, 不嬲都係甘, no news is gd news

裝修設計+師父話睇樓要收一千deposit.. 如果最後engage佢地就可以扣返

係咪正常...?

唔係

其實係朋友用過幾好，價錢又合理

宜家400萬樓下係咪已經無哂筍盤

要搵吓，市區單支或大西北都有嘅

睇你對筍盤既定義係咩

有人覺得平,近鐵路都係筍,SIZE細D都得
有人覺得又要大,又要環境舒服唔嘈,遠D都無問題
要睇筍既定義係點

好葡萄

盤係有既，係咪荀就好難講

之前D磚家又話下半年 依家又話明年
佢講曬啦

DSE狀元全望讀醫 林作罵TMD：只懂做律師醫生難有大成就 不應「自慰式」埋首狹窄專業世界

大佬 香港係咁架啦
個個老豆老母都想個仔/女出黎唔係醫生做律師架啦
考到n咁多粒星星唔報醫生律師
比d三姑六婆笑on9呀

再讀 香港教學模式只係教你背背背
唔識獨立思考 比你讀到建築咪又係起埋香港d濕鳩樓

問下佢咁應該讀乜

香港人多數比人洗左腦
醫生同律師傳統專業，又搵得多
金融新興專業，入唔到醫生律師咪入呢行
建築/工程=落地盤=地盤佬
IT=打機=冇前途
物流運輸=跟車送貨

On9 logic

咁你話如果自己仔女讀到書，唔叫佢去打BAND 唔通叫佢去教ielts 咩
睇下呢度幾多band 友買到樓就知啦，不認不認還須認

好憎呢條扮野作

我覺得有時唔係洗唔洗腦
而係係社會現實都話你知係咁
電競有前途？ 香港有幾多個toyz 呀請問
BAND 友要返SHIFT 遇西客好辛苦？係呀我明呀，但IT 狗就唔洗SHIFT？ 其他工就無西客？咪一樣
所以讀到書O既，我反正出黎做野都係同樣辛苦同樣西客，我梗係選個辛苦完賺到多D 架啦，好合理WOR

算啦...呢件小丑

天下xx一樣黑

exact7ly
咁為左maximize gain, 梗係揀左黑之中最著數架啦

無錯

計我話, 食軟飯最好

二世祖、咬老軟即係父幹及外父幹，絕對人生贏家

父幹唔到，唔努力要瞓街

我爸媽好憎人懶
或者唔叫憎，但希望我地呢一代努力啲
佢地唔係怨天尤人個種人

宜家睇post成日見到啲年青人咩都怨一餐，太負能量

這裡是連登

勿認真

其實某程度反映左而家有部份小朋友係呢種懶撚想法

2登特別多

菲傭要買勞保

唔記得有冇cover埋 同個額唔知夠唔夠?

Cream巴都有買吓股票?

有
玩少少
見到你留言笑左，好似好少見到你係股票post

沈門post我日日喺度，貼埋倉都有，其他講股post我好少睇，睇都唔會留言

近年「劏房之霸」的屯門菁雋，挾設有近年新盤市場最細單位，實用面積僅128方呎「劏房」戶，因而哄動全城。正當市場期待該「劏房」盤下半年開賣之際，整項目原來已經易手。

搞咩呢

套現找數?

我都唔留
睇野多

諗住長線短炒定賭市?

service appartment/hotel

打算長線都短炒兩樣

【地皮有價】官地頻二手轉售 俊和連環賣2地皮

近年「麵粉」有價，不單從地皮成交價反映一二，連官地都頻頻有二手市場，已反映地皮渴市程度。

追溯上一幅官地轉手是馬鞍山白石耀沙路項目，原持有人同為老牌建築商俊和（711，已改名為亞洲聯合基建）以及內房中國城市建設(下稱中城建)，於2014年12月以21.3億元奪得，樓面呎價達5,517元，中城建佔九成權益，其後兩者因注資問題而發生司法問題，導致項目陷入停工，最終項目上月以轉讓公司形式易手予宏安(1243)，但雙方都未有披露成交金額，市場估計應接近29億元，樓面地價約7,500元。

好吖，堅持長期，3,5,66,832，兩電呢啲啦，總之望吓有上市五年以上，派息唔斷，長期會悶贏

巴打 係真係擔心咪打過去問好閒嫁姐

thx巴打 咁好大機會扑搥用佢

Cream 無處不在

如果月供唔到，就要一手手咁買
一係就焗住用我自己恆生月供

應該都係兩個post見到我

點睇科大隔離新世界既樓盤？

那有錢...

睇過果度一房
同出面新樓既尺價差不多
但個環境好好多
租既話會唔會好難

開左工就無得買ga la

玩嘢

渣打同大新都係on9

唯快不破 兼鍛鍊意志，女友/老婆詐型可能性高

之前冬天同幾個死黨去長洲
響度假屋過夜
諗住沖好涼就打通宵牌
點知個死黨沖沖下涼突然爆粗

後者玩命過十度沖凍水涼

咁鍛煉多d 做個西伯利亞人吧啦巴打
我就終於可以擺脫18L熱水爐

大家買樓壓價有咩技巧
會壓幾多

襯夏天沖多啲凍水涼練習吓先

咁都得? 相差成廿幾度喎

太勁

聽講浸左40cm左右
佢好似電腦放左入袋，袋放響地

我都無問佢其他野，但公屋呢d case房署會唔會包？

延長退稅期

加拿大加息，爆了爆了

咁慳d 儲番半年錢來應急
半年條數唔止係供樓，重要計埋日常開支

我住公屋 試過廁所馬桶不停湧啲污水出黎
最後浸晒全屋 大約10cm 係污水！
果時係全大廈換去水喉
放飯時間樓下工人唔知點clamp左條喉唔記得release返
啲水就喺我屋企出晒黎
最後係負責工程間公司賠左幾萬蚊 唔係房署賠

如果廁所有渠位應該都去到水唔會浸到咁

如果啲水出得太快 細細個去水位都無乜用

so9sad
問下佢樓上樓下有無工程做緊可以賴先

講開水管水喉，我個到32年樓，上手冇換過，我係咪換左佢一了百了？

換，唔好諗，喉嗰啲換靚嘢，我住呢度全換晒，免爆喉嗰啲嘢手尾長

換左好D
但你會唔會全爆?
唔全爆O既就只可以玩明喉
全爆就一定換埋佢啦

佢地派左部吸水機上黎幫手吸走啲水
好記得當時係AL study leave
果日拖左一整日地

最高個層都唔好

其實最鐘意中層，本身有點畏高
之前有鐘意嘅單位放盤，但太高層成五十幾樓，又貴勁多，都唔想買

【B1頭條】舖王12億購劏房盤菁雋

【本報訊】去年底老牌建築商俊和（711，現稱亞洲聯合基建）以「皇帝都只係瞓張床」，為屯門菁雋全港最細128方呎住宅劏房辯護而惹來全城抨擊。事隔多個月，業界靜待樓盤即將發售，原來發展商已經將菁雋全幢物業以「筍價」近12億元轉售予「舖王」鄧成波。今次是鄧成波不足3個月內第2次掃入全幢住宅，前後動用約25億元。

屯門菁雋位於青棉徑2號，地皮由俊和牽頭於2014年5月以2.3億投得，地皮樓面呎價僅1,530元，會興建1幢提供356伙的物業，預算明年9月底落成。發展商去年底公佈，項目最細的12伙開放式單位只有128方呎，屬2013年一手例生效後最細私樓。今次鄧成波買入菁雋的樓面呎價近7,900元，並會繼續由俊和方面興建至現樓。

菁雋除了物業面積令全城哄動，發展商高層當日指開則靈感源自學生宿舍，更強調「就算皇帝都係瞓張床，紫禁城咁大，佢真正瞓覺時都係得張床」，令菁雋一直被揶揄為「龍床盤」。

市場一直流傳菁雋會於今年下半年賣樓，豈料業權近期已低調轉手。俊和方面昨午回應，集團與一名獨立第三方訂立臨時買賣協議，出售菁雋的所有權益，相信是次交易對集團整體有利，能更有效地兌現項目的投資價值，而管理層將繼續物色不同的投資機會，為股東創造更大價值。據資料顯示，菁雋地皮由隆成發展有限公司所持有，股份由一間BVI及益兆興業各佔60%及40%，公司董事多屬俊和高層人士。

昨日傍晚，本報記者確認舖王「波叔」鄧成波是「龍床盤」的新業主。波叔指購買菁雋全幢物業作價近12億元，對價錢感到滿意，原業主俊和會協助完成整項目建築工程，「佢起好晒賣畀我哋」，由於項目工程已經開展所以會保留原有設計，換言之128方呎單位會繼續存在。

波叔稱，對菁雋的發展方向未有最終定案，今次入市主要是靠經驗，「我哋做呢行，啱嘅咪買鑼……我唔識分析，你知我哋唔係做分析員，靠經驗」。其子鄧耀昇則補充，菁雋不排除作長線收租用途。

波叔今年4月已斥資約13億元購入豐泰集團旗下馬頭角銅璵住宅項目，樓面呎價約1.6萬元；至新近買入的屯門菁雋，地皮可建總樓面約15.2萬方呎，每呎樓面價約7,900元。即波叔過去3個月來，合共動用25億元購入上述2個住宅項目。近期菁雋周遭有南豐發展的豐連及新地（016）珀御推售，平均成交呎價分別約1.1萬及1.3萬元。

記者：陳東陽 陳家雄

東方日報B1：下半年料湧現200銀主盤 港經濟響警 (00:59)

【東網專訊】香港住宅樓價持續攀升，但暗藏殺機。上半年本港銀主盤成交由樓價逾千萬元或以上的豪宅主導，期間錄得至少31宗銀主盤成交中，高佔近50%為豪宅物業，而本月不足2周，已錄得高約2億元的大額豪宅銀主盤成交。市場人士預料，下半年新增銀主盤將高達200個，較上半年大增約18%，紀惠集團行政總裁湯文亮更指，豪宅銀主盤增多，是危險信號，反映經濟有危機。

綜合市場成交資料，今年上半年住宅市場錄至少31宗銀主盤買賣成交，並以樓價1,000萬元或以上的豪宅物業佔最多，至少錄15宗成交，佔整體約48.4%。

今年上半年1,000萬元或以上豪宅銀主盤成交集中在新界東，共錄得約7宗，其中最大額成交為大埔蔚海山莊單號屋銀主盤，以5,100萬元售出，另大埔比華利山別墅溫莎道單號屋以1,750萬元售出。至於沙田御龍山期內連錄2宗成交，兩伙高層戶分別以1,880萬及1,504萬元沽出。

環亞拍賣行拍賣師曾傑俊表示，去年初高峰期市場有約120個銀主盤，而今年最多曾有100個，但預計未來銀主盤有上升趨勢。

曾傑俊估計，下半年銀主盤會新增多達200個，較上半年超過160個，增加約18%，不過，他亦預期，下半年銀主盤銷情或受新盤影響而放慢，累積銀主盤亦隨之而增加。

踏入下半年，豪宅銀主盤成交有增無減，天價巨額銀主盤重現市場。九龍塘牛津道一號一幢洋房，實用面積約4,908方呎，市傳成交價約2億元，為今年住宅市場最大宗銀主盤成交。豪宅銀主放盤亦有上升迹象，牛津道一號另一幢洋房，實用面積約5,140方呎，銀主亦以叫價2.6億元放售。沙田世界花園相連銀主盤，實用面積約4,434方呎，亦以4,500萬元推拍。

紀惠集團行政總裁湯文亮稱，上半年豪宅銀主盤成交多於細價樓，唯一可解釋是豪宅業主在投資金融產品上損失巨大，作為擔保的物業被銀行或財務公司沒收，變成銀主盤後出售，又或者那些豪宅業主在生意上有所損失，在過度透支下，作為抵押的豪宅同樣地被銀行沒收。他補充，換句話說，豪宅銀主盤增多，代表香港經濟有危機，無論豪宅或細價樓銀主盤出現，都表示市場上有人沒有能力繼續擁有物業，已是一個危險信號，但如果銀主盤不斷累積，大家就要提高警覺。

另方面，隨着整體樓市交投下跌，上半年銀主盤錄至少31宗成交，較去年同期錄得至少81宗比較，上半年銀主盤成交量下跌約62%。

樓價趨升，介乎100萬至299萬元的細價物業銀主盤成交亦見大幅回落，僅錄2宗成交，較去年同期急跌約86%，包括資深投資者伍冠流斥123萬元買入荃灣綠楊新邨H座低層3號銀主半契單位。至於樓價100萬元以下的銀主盤，上半年更未錄成交。

//200個銀主盤就表示經濟差? 謬論，佔整個房地產按揭市場有幾多成? 一向每個月累積都百幾間以上銀主盤，原因只係呢啲業主資金唔掂，唔代表人人唔掂，肥佬湯唔該唔好1、3、5睇升，2、4、6睇跌，另外學啲水準嘅推理

單月升 雙月跌 單月出貨 雙月入貨 無得輸

玩晒

係咪修訂印花稅失敗

唔知表決咗未? 話換樓由6個月退稅變為9個月，其實冇問題吖，咁都冇通過?

【新界成交】將軍澳寶明苑呎價近1.5萬 創新界居屋紀錄

市場消息指，將軍澳居屋寶明苑A座高層11室，實用面積211方呎，新近以315萬元易手，已補地價，呎價約1.49萬元，料呎價屬新界區居屋新高紀錄。據了解，原業主4年前以215.8萬元購入單位，帳面獲利近百萬元。

【新港城山景2房520萬沽 5年賺272萬】
馬鞍山大型屋苑新港城，利嘉閣彭嘉豪表示，新港城A座中層6室，實用面積348方呎，建築面積約425方呎，為兩房間隔，向西南，望山景，以520萬元獲買家承接，實用呎價14,943元，建築呎價約12,235元。

據了解，原業主於2012年2月以248萬元買入單位，持貨至今，現轉手賬面賺272萬元，升值約1.1倍。彭嘉豪補充，新港城本月錄3宗二手成交，平均實用呎價15,630元。現時屋苑約有150個盤源提供，「入場費」由約490萬元起。

買左低層好㦓淆

祝好運

耶倫放鴿，又唔加息啦

Really？

無計啦 睇餸食飯 二樓 唔係最低果層 無事嘅

耶倫暗示不連任兼加息機會微 油金齊反彈

美聯儲局主席耶倫出席任內最後一次聽證會，她大放鴿派言論，表示通脹存在不確定性，未來加息空間不大，又暗示不會連任聯儲局主席，油價黃金齊反彈。

紐約期油再升1%，每桶報45.49美元；倫敦布油升0.5%，每桶報47.74美元。

金價在耶倫講話後曾急升至每安士1,226美元，最新報1,218美元。

//根本長期出口術，2014年玩咗3年加得幾多，放咗嘅水溶入晒全球資產，收唔收得返成問號，日本、強國繼續印銀紙，歐洲要謹慎處理縮表加息，一過火位全球經濟衰退，美帝自己都驚陷入「日本式陷阱」，冇幾多本錢

唔使驚 一樓要浸到天花板先輪到你

我都低層 對下都係有一層
個時都全爆晒換埋渠(改左位)
好似未聽過有爆渠,亦希望唔會爆啦

頭先有巴打話d水由屎塔湧上黎so9sad

巴打全爆后住左幾耐

啲屎要由1/F湧上2/F，應該要好多先得

5月尾先入伙,兩個月都唔夠

點解唔係相聚一刻？

隔牆有耳：陳帆劏出七十二家房客
議員轟離地不切實際

要數一眾新丁局長上任近兩周嘅表現，似乎運輸及房屋局嘅陳帆較為凸出，落區探基層時幾度哽咽，更提出可以津貼社福機構經營劏房，佢噚日透露政府有意牽頭推出「同屋共住」房屋，畀輪緊公屋嘅市民入住由私樓單位分間而成嘅單位，其中一個模式係類似過往《七十二家房客》模式，即係單位中嘅廚房、廁所等設備由租戶共用，仲話計劃係想促進租戶之間嘅互動同溝通。

稱可增租戶間互動
陳帆呢個建議，勾起那些年唔少人嘅回憶，皆因《七十二家房客》係香港70年代經典電影，拍出七十二家租客同一屋簷下共住嘅境況，可算唔少人嘅集體回憶，估唔到時代進步咗、住屋模式卻去番舊時噃！
陳帆噚日喺電台節目形容，呢個模式可以增加住客喺單位內嘅活動空間，亦可令不同租戶間有更多互動機會，估唔到連住屋問題佢都希望市民可以密切connect。
雖則陳帆未有具體建議，但佢話預計每個分間開嘅單位面積約100呎，希望可以同業主取得共識，以較低租金租畀輪候緊公屋嘅住戶，希望最初有「一百幾十間未劏單位」參與計劃。
民主黨房屋政策發言人尹兆堅就唔多like陳帆連日出口術，指對方上任至今，實則未提過任何長遠同具體嘅房屋規劃方案，連日炒作短期而效果低嘅措施，亦指對方不諳港人嘅住房需要同期望，官僚心態離地，所謂七十二家房客嘅模式係一種倒退，強調多數香港家庭（包括劏房戶）都想有獨立而私隱嘅居住空間，預計七十二家房客模式未必受歡迎。

李八方

Lunch 轉凍飲

揾電器公司裝野要鑽牆
鑽到咁樣
有冇得叫佢幫我整番

以前我住過，幾歲嗰時，叫徙置區

社會倒退

放走左就好難

係咪磚？

佢整個時你做咩唔阻止佢,咁整爆晒磚都無得補,要直接換

都唔一定既

瑞士定德國有類似呢d既共住社區
share 空間大d , 都似大學住hall

反正都走到困局，其實由政府高級開始去 think out of the box 係一件好事

徙置區其實都比呢D好,起碼自己獨立一間,重要複式
只係無廁所麻煩D,要去公廁

最弊係治標不治本呢

有講係上公屋前過渡形式
解決方案同政策要有短中長，我地做it solution 都係咁，聽左合唔合理先屌未遲

再講而家住緊湯房，俾無良業主吸緊血既，又有出路咩？

又黎72家房客 到時大把劏房抖分CASE
鬧交，打交，斬人不是夢

小朋友唔識野 以為鑽個洞會好完整
點知鑽完出黎咁GA樣 成塊野趺落地下個心都離一離
丫媽返到黎見到勁傷心
件野我係搵番果個牌子的人直接安裝的 估唔到都係咁

1. 點解牆紙後面直接就係石屎，無批盪？
2. 轉到成塊磚爛左咁多 手工差到

其實佢話得100呎左右,只係比D單身人士住
但家庭申請人,4人以上家庭都要排6,7年以上
呢D申請者佢又有無諗過呢?

想知你買左D咩點解要咁鑽過去?
其他地方拉唔到條電線咩?

互相祝福啦
呢d真係彩數野黎

無聽報道

但我諗應該要有大有細，俾單人俾幾人家庭住

聽左計畫多d detail 先屌未遲

我都係住住人嘅第二層
我都好怕爆水喉

唔好抱期望啦 佢哋攬實d地唔會放出黎嫁啦

都係果句，佢真係有detail 先再算
而家9 UP 講左當做左O既人太多，一日唔係put it on table 一日都唔好咁天真信佢

巴打借問聲你裝咩電器？

有無巴打 有預防家中小強方法？
今個層既垃圾房係正屋企隔離

感覺政府係想迫到一個點,之後好多民怨
迫到話要開放部份郊野公園範圍來起樓
就係政府既最終目的
如果真係開放部份郊野公園起樓,政府頭幾年都一定起多D公屋居屋
之後就照樣係十份一既地起公局屋,另外9成照賣比發展商起貴價樓

所有門罅都要痴塵條

成日都話97年前起D樓實淨好多

電熱水爐

係就起到好似hall咁
有專人洗廁所,洗廚房呢d
唔好玩一間屋,3間房,共同廁所/廚房

輕則打交,重傷有人命傷亡

hidden agenda應該係咁，開發一個地方從來都係zero sum game，一係開發一係唔開發，唔會話開發少少又或者開發一半，郊野公園政府想郁好耐

死都係賤民死你死你事，佢地唔會理

如果佢地係廁所磚鑽出去,貼好先鑽應該就唔會爆磚
只係爆外面牆紙就易救好多
或者唔鑽洞,由門空隙位拉入去,有時都夠位拉
不過而家都整左就諗下點樣換過塊磚

所以咪話唔係七十二家房客，係相聚一刻囉

五代呢D單身宅男冇響子小姐支持肯定一世住劏房

早啲上嚟問下麻，門框鑽洞拉明線就得

門外既四邊門縫定期噴biokill 裡面就痴防塵條 我黎緊仲會裝埋窗網 務求做到全面防護超驚小強

呢度好似有巴打之前介紹過隻野好似叫咩絕咁

舊O既熱水爐唔係用濕電？

家有貓主銀 唔用得毒藥

到時警車要常駐

問題係 呢個人口政策既漏洞 係無咩可能單方面由香港去改變到

貓會幫你玩死隻小強 唔使防

又新高

每日150個係一個問題,雙非小童另一個問題
多雙非來生仔個時,政府無諗(又預唔到),攪到醫院又爆,幼稚園,小學都爆
過多十幾廿年呢班有身份證既雙非兒童就可以申請晒父母來
到個時佢地剛好夠退休年齡來到香港食福利
政府呢樣都唔敢諗(又係預唔到有幾多會來),所以又唔敢做全民退保

所以都係理唔到咁多
呢D 咩咩人口問題，土豪問題，根本正苦就無心搞，唔想搞，唔肯搞，亦無能力搞
所以將來香港窮人只可以越住越遠，返大陸住，住大灣區
正正好似D 租租咁講，無錢就租遠D 囉
到時深圳都無得佢地租，租東莞啦可能
日日坐高鐵返工，高鐵出月票，好似日本新幹線有月票咁
所以而家響香港買左樓，理得你牛屎區定咩，你起碼有地方住，唔怕將來要住到去東莞

當然，但呢句「所謂土地問題其實搞得掂新界班牛屎佬就搞得掂」肯定係錯

個人覺得用氣味驅散效果不大 因為大強太勁 要用物理阻隔

主人會同小強鬥bear 敵不動我不動咁
然後我就要睇準時機打死小強

張高鐵月票一個月分分鐘講緊3000,4000蚊
末計你支那生活樣樣都唔方便,冇晒朋友,上網又咁撚多限制

邊個肯返大灣區住, 到時寧願唔做野咬老綜排公屋好過

而家住緊村屋地下 都係靠biokill噴門外 加貓主人看門口雙重防守 效果幾好
番風落雨前經常性有大強瓜左係門外

咁棕地的確係好大既原因黎既 又唔係完全錯 錯一半 打和啦

香港咁有錢,請支僱傭兵黎收地
保證班鄉下佬即刻收工

你而家講就咁講
到時香港O既租貴到某一個點O既時候，鬼叫你窮呀？唔住大灣區咁等訓街囉
十年前夠個個都話咩無房200 尺樓邊有人住架
而家咪又係160 尺樓都有人買

而且將來返工又唔一定剩係返港島區
可能班無樓O既窮撚返工係返深圳，返咩科技園，咩蛇口乜乜乜
邊個知？

幾十年前日本人夠無諗過要住崎玉縣返東京返工啦

呢句真

其實一個問題一定有唔止一個原因
不過點都好，咩原因都好，正苦唔會搞架啦，大家都係自求多福算啦

D錢邊個出？

我都幾肯定你講既野冇機會發生
如果因為能力問題/行業問題係香港搵唔到咁多錢
去返深圳搵到既工比盡你都係7000,8000

仲衰過係香港住

大陸將香港邊緣化,限制香港發展
等香港比上海,廣州,深圳都差
到時係深圳打工搵錢多過香港好多
咁就變成D人去深圳唔來香港
香港D樓價到時或者會跌D既

暫時香港仲有利用價值 香港d樓咪又係比佢哋大陸人用黎轉走d錢 呢d係上面既大城市做唔到既

如果人民幣繼續國際化唔到，香港仲會繼續有運行既

其實而家深圳人工都唔低
同埋而家講緊將來，當然未必係10年內發生到，但長遠總有一日係咁
香港同深圳咁近
強國推得大灣區一定係想將香港同深圳融合
雖然我相信大家都唔想見到呢一日
但以強國logic 去諗係事在必行

唯有試下send email問下佢公司😞

可以點樣唔比佢走😂

唔該咁多位巴打 屋企以細隻小強為主
希望塵條有用

巴打真離地
宜家fresh grad過深圳都可以搵到20k+人仔月薪
正正係香港搵唔到嘅N展工

香港最差既邊係engine,
我大學同期識果d engine仔個個都3xk-4xk月入
都唔洗特別升職,跳下糟就有
呢班人唔會買唔到樓,最多買唔到自己想要既樓

依家係講緊有d行業做左6,7年都過唔到25k
呢d返到深圳有撚2萬咩

認真講
大陸人都有部份做野係好O既
但平均水平去比較，香港人O既平均水平效率係高過大陸人O既平均水平效率

新界唔係所有地係正苦嘅，有啲有業權，有啲係霸，有啲係農地，仲有規劃問題，唔可能見地插針，要做配套，並非咁簡單嘅事

有無巴打知，其實坊間d番梘/薄荷精油防小強方法係咪真係得？

我封左門邊之後, 差唔多無哂, 佢地依家好似窗口攻入

巴打住低層？網蚊網

考慮香港政府未來政策同方向既時候，我諗首先要知道香港政府背後老闆係邊班人。

交稅最多既係有錢佬，地產商。而一般市民生死對高官黎講完全唔入考慮之列。

用呢個方向諗就知道政府點解睇落無咩作為。因為佢地份糧都唔係由一般收入既平民出既，所以點解要睇一般市民意見做人 ?

樓價如是，褔利如是

AEON Living Plaza, 佢有唔同size, 幾好, 不過買一件未必夠封全部

咁星期六叫個師傅報埋換先。筆直又上升

低, 但下面仲有4層, 見到後樓梯有小強, 可能已經係原住民

沒有蚊網

咁唯有勤力d拎支biokill噴下後樓梯近垃圾桶附近

【財經評論】地產搵快錢「新戰線」

樓價不斷創新高，連帶地價都不斷創新高。香港地產市場，的確是一個炒家樂園，以往炒樓花、炒二手樓、炒舖、炒工廈寫字樓等屢見不鮮，但政府出招徵收印花稅後，已大為收歛。

但近期卻開出一條「新戰線」，就是炒賣政府官地。在住宅賣樓花之前，地價已率先炒一浸，實非市民希望見到。

政府在2010至11年度恢復主動賣地，定期在地皮推出拍賣，維持穩定住宅供應圖抑壓樓價升勢。不過，供應大增下，樓價仍以近倍數幅度上升。賣地初期，地皮多由大型發展商投得，之後政府改變賣地規則，以投暗標方式取代即場舉牌出價，增加中小型財團中標的機會，而非由大發展商壟斷。

果然，近年市場出現不少中小型財團甚至個人投資者都能成功投得官地發展。但卻同時出現，有地皮在建築中甚至初期建築階段已轉手。

最新一宗，就是屯門菁雋，這個最細單位只有128方呎的納米盤，未起好就以12億元轉售。以地皮當年以2.328億元投得，可建約15.2萬方呎樓面，每呎地價約1,532元。如今成交呎價提升至7,900元，因為亞洲聯合基建（711）會起好才將全幢物業交予新買家，若以每呎建築成4,000元去計，成本亦只是5,532元一呎，轉售賺近43%。

同屬亞洲聯合基建有關的馬鞍山白石耀沙路官地，上月以近29億元轉售予宏安地產（1243），毋須繼續發展地盤已獲利36%。

不過要數賺得最深的項目，則屬資深投資者盧華在2012年以8,080萬元投得的坪洲坪利路官地，投得地皮後只向城規會成功申請發展佈局後，便以1.4億元售出，大賺5,920萬元或73%。地皮目前尚在發展階段，住宅未賣樓花，地價已較政府賣出價炒貴逾七成，無論政府庫房及有意置業的市民都是雙輸。

記者：程俊華

星河明居3房售932萬元 創同類新高 (14:37)

東網專訊】富誠地產陳錫金表示，鑽石山星河明居A座高層1室，實用面積593方呎，3房間隔，以932萬港元售出，實用呎價15,717元。據了解，原業主2011年7月以605萬元買入單位，現轉售帳面獲利約327萬元，賺幅約54%。

我最低層。而加好淆

過千

巴打好興致今日好曬 果度無遮無掩 記得帶把遮

帶住女友係元朗行過去玩命系列

的士入去啦 抵比

新盤混戰：海之戀·愛炫美加價空間擴至8% (16:34)

【東網專訊】股市持續上升帶動樓市向好，刺激發展商加價信心增加。長實地產投資董事郭子威表示，長實地產(01113)旗下荃灣海之戀·愛炫美，本周六發售205伙，收票反應持續理想，因應港股向好及資金流入，以及美國年內再加息機會減低，該盤稍後若再加推單位，加價空間料將上調，個別加幅有機會上擴大至8%，較原先預計5%更高。

他透露，該盤周三錄得的收票中，佔約一半為投資客登記，料市況向好推動資金重新流入樓市，刺激樓價再掀升浪。

至於同系紅磡維港·星岸，個別單位今日已率先落實加價5%，主要反映市況向好形勢，他認為加幅合理。

【東網專訊】儘管二手買賣緩慢，但樓價依然硬淨，上水中心3房單位以約813萬元成交，創屋苑做價新高。另元朗溱柏實用面積307方呎開放式單位以420萬元售出，創同類新高價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●跑馬地東山臺22號錄接近3年來首宗成交，成交單位為低層D室，實用面積763方呎，2房套房間隔，原叫價1,580萬元，減價102萬元或約6%，以1,478萬元售出，實用呎價19,371元。

●鴨脷洲南區‧左岸錄首宗租務成交，1座低層A單位，實用面積約1,870方呎，4房間隔，以8.5萬元租出，實用呎租約45.5元。

●北角賽西湖大廈4座中層B室，實用面積1,467方呎，3房套房間隔，以6.68萬元租出，實用呎租45.5元。

●天后僑興大廈中層N室，實用面積725方呎，3房間隔，獲區外換樓客以819萬元承接，實用呎價11,297元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●紅磡海逸豪園17座中層E室，實用面積870方呎，3房套房間隔，原叫價1,600萬元，減價50萬元，以1,550萬元售出，實用呎價17,816元。

●將軍澳日出康城首都1座右翼中層B室 ，實用面積約680方呎，3房套間隔，享海景。業主議價後減價7萬元，議幅不足1%，以783萬元沽出，實用呎價約11,515元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗溱柏開放式單位10座高層G室，實用面積307方呎，開放式間隔，以420萬元沽出，實用呎價13,681元，創同類單位新高價。

●上水中心6座中層D室，實用面積623方呎，3房間隔，以約813萬元成交，售價創屋苑新高，實用呎價13,050元。

●天水圍嘉湖山莊本月暫錄約7宗成交，其中景湖居13座高層C室，實用面積546方呎，3房間隔，減價30萬元，以500萬元易手，實用呎價9,158元。

●元朗富好大樓高層D室，實用面積282方呎，2房間隔，原開價340萬元，減價20萬元或約6%，以320萬元易手，實用呎價11,348元。

●沙田中心嘉寧大廈中層A室，實用面積390方呎，2房間隔，原每月叫租17,000元，減租1,000元，獲兩名內地女學生以月租16,000元承租，實用呎租41元。

●屯門利寶大廈低層D室，實用面積234方呎，以約282萬元成交，實用呎價12,051元。

●荃灣愉景新城9座低層B室，實用面積約477方呎，2房間隔，經議價後輕微減租200元或約1.2%，以1.68萬元租出，創分層2房戶新高，實用呎租約35元。

●火炭華翠園錄本月首宗租賃成交，23座中層C室，實用面積1,143方呎，套三房間隔，以3.6萬元租出，實用呎租31.5元。

●新屯門中心1座低層B室，實用面積462方呎，2房間隔，以438萬元沽出，實用呎價9,481元。

●馬鞍山嘉華星濤灣2座中層J室，實用面積515方呎，2房間隔，放盤兩日內，以735萬元易手，實用呎價14,272元。

●火炭駿景園2座低層C室，實用面積594方呎，2房間隔，連租約以760萬元易手，實用呎價12,795元。

●上水龍豐花園B座低層06單位，實用面積502方呎，3房間隔，業主減價48萬元至512萬元沽出，實用呎價10,199元。

三房供應少D,咁的確難搵
如果舊樓二房換舊樓三房,咁可能加好少就換到
二房價好貼近三房,可能加50-100萬已經多百幾二百呎

仲未入到去？咁有無帶蚊怕水

新高喎

細細粒容易食

我身邊d朋友好多都信777會做野壓樓價

777笑得仲寒過689我覺得

眼神奸到出汁

佢係好有計謀個種奸

係

話哂新紅雞樓 係靚既 上一水時入去睇過 係吸引 自成一個社區 入面仲會有埋幼稚園 等遲啲多d人入伙 多d配套 而家呢個價係早買早享受 佢同尚悅比 我會揀呢度
有車既話就唔錯

不過真係要留意既係佢附近有條河 落完雨會臭 仲有一定好多蚊蟲 同埋第時起既北環線 聽講會穿過個屋苑 同埋留意番業主要承擔既保養費用包括d咩

無車真係唔敢住個到

777唔干預

當勞巴都係住溱柏

吸錢
我幫你清塵袋啦

有youtube 片示範吸錢o者
佢都唔用塵袋，都慳好多架
基本吸野應該無咩問題
但佢少左個毛毛頭，另外買大概1000yen 左右。

唔買住，暫停放水，唔代表以後唔做，我確信全球印銀紙係毒癮，執政者只係4-10年執政期，經濟唔好必放水保政績，後遺症就下家莊

Vic巴你android 係咪有個app推介用嚟睇劇
請問叫咩名？

同埋都係打算者 歐行長都講到口臭

十年爆一次，機會有既
跌可能跌3成，但之前已經係升左一倍

[url]總有一日會爆 [/url]

我有叫d frd 睇呢個post, 兩個之前一直嫌貴等跌
終於決定開始去睇樓
真真正正去面對住呢個問題

黎緊屋企重新裝修
我想請教一下各位巴/絲打，有冇去過深圳訂傢私？可唔可以推薦邊間好啲穩陣啲
驚番到去中晒伏

人總會一死

買過櫈，呢間

今日信報篇文好正

post 出黎睇下

正

置有心得：換樓過渡性貸款點樣計？ (11:49)

【東網專訊】不少業主都希望能夠細屋換大屋，尋求更優質的居住環境，但現時想樓換樓並不容易，因為很多業主最大的資產為本身的自住物業，手頭現金可能不足以應付新物業首期。

過往他們可能新物業敍做高成數按揭來解決換樓難題，但礙於近年金管局多番出招，此做法已不可行，他們現在只能先賣後買，但短時期又會無處容身，故此唯有將換樓計劃擱置。

有見及此，近期有銀行重推「過渡性貸款」，為業主於出售現有物業及購入新物業之前，提供一筆貸款作為新物業首期。一般而言，若樓換樓人士，原有單位之交吉日較新購入單位遲，便有需要向銀行借此類貸款作短暫之現金周轉，待原有單位成功交易後，便向銀行清還欠款。

如何計算最高貸款額呢？銀行有以下兩條公式去計算：

公式一：現有物業估值之60%(最高貸款額按香港金融管理局新規定的物業按揭成數 / 貸款金額上限計算)減去按揭貸款尚餘欠款；

公式二：新物業所需首期金額（一般為樓價估值40%至50%，按香港金融管理局新規定的物業按揭成數 / 貸款金額上限計算）減訂金（最少為樓價之10%），以低者為準。

假設林先生現有物業市價為800萬港元，於銀行按揭貸款餘額100萬元，打算購置一層較大的新物業市值為1,200萬元，以公式一計算，即800萬元x60%-100萬元=380萬元；或公式二計算，即(1,200萬元x50%)-(1,200萬元x10%)=480萬元，兩者以低者為準，故林先生可以借到380萬元過渡性貨款。

最後，此次的「過渡性貸款」有其特別之處，現有物業之過渡性貸款和新物業的按揭貸款會同時在該銀行申請，而過渡性貸款的供款並不會計算在供款佔入息比率內，故不會影響新物業按揭之批核。

另外，該銀行會接受現有物業按於其他銀行之申請，在還款期內(半年)只需繳付利息(息口為P-2.5%，P為5%)，如想先計算清楚該行亦有提供預先批核服務及計劃適用於一、二手物業，比過往類似的計劃更具彈性。

利嘉閣按揭代理董事總經理 黃詠欣

樓市快訊 樓市快訊 地產新聞 房策規劃
延長換樓期 印花稅修訂二讀通過
2017年7月14日 9:59
立法會昨晚以51票贊成、5票反對，通過二讀印花稅修訂條例草案，下個會期續審議。運輸及房屋局局長陳帆指，修訂或削弱措施成效，或被市場炒作為「減辣」，令樓市更熾熱。

該項草案建議落實，政府去年11月推出的「樓市新辣招」，將住宅物業印花稅的稅率劃一為15%。民主黨涂謹申和民建聯周浩鼎將提出修訂，放寬退稅機制下，買家的換樓期限，由原本的半年，延長至9個月或1年。

陳帆憂削弱措施成效

周浩鼎指，其修訂可令換樓人士有更靈活的安排，活化二手樓市。涂謹申亦支持草案，但認為政府應積極增加房屋供應，否則和前特首梁振英的政府無異。公民黨郭家麒亦支持草案，但批評政府無力解決房屋問題，只靠辣招遏抑樓市，做法不堪入目。

地產及建造界議員石禮謙則反對草案，指梁振英推出的印花稅措施，未經深思熟慮，樓價在他任內升了五成二，揶揄是梁振英的「成就」；又批評新政府繼續上屆政府的錯誤，不可接受。建築、測量、都市規劃及園境界姚松炎亦指，反對草案和議員修訂，認為住宅價格在「辣招」下仍然拾級而上，反映「辣招」無助遏抑樓價。

陳帆總結發言時指，議員修訂或令無意圖換樓人士，借機較長時間持有多於一個物業以圖利，削弱措施成效，而任何放寬安排，可能會被市場炒作為「減辣」，令樓市更熾熱，故政府認為不適宜放寬換樓期。

出咗街，唔記得，Android手機喺屋企

夜晚貼

原來你就係個仆街業主
正一吸血鬼
我已經追左一口價
再追多口都冇得傾
唔係賣就咪放盤啦

樓爆冇人會要你個盤架啦
真係抵係做廢老

食屎啦你

同區業主有無形壓力比我

廢老鍾意養老鼠

你講到咁呀
我追到415你都唔賣架啦
你有冇考慮過我地上車人士呀

又精神分裂

最初諗住會減1、2萬嘅，如果合理出價，咁出價我就一毫子唔減

想問下屎坑水入面個坑位黃左，應該用咩清潔劑刷好？

都講咗人人以為市場冇炒家樓價就唔會高，其實錯嘅，炒家供應量多，唔想坐貨，執/蝕少少會走貨，冇炒家得啲收租佬同用家實冇得平，呢啲業主唔到價唔賣，市場供應少，越長時間對業主越有利，總有入市者因需要追價買，又成為benchmark,業主就算急錢仲有大把財技可以玩

潔廁德再用刷刷應該攪掂，唔得加啲藍威寶試吓

所以好多上車客睇唔通，有層樓就算等錢使都唔一等要平賣，要套嚿錢銀行、財仔都得，去證券行一樣可以抵押借孖展，致富咪成日叫我抵押借孖展囉

上車前, 父母都好大阻力, 話樓會跌(佢地已經供完左一層), 叫我地睇定D 先, 之後睇中一間又比人搶左(唔知係唔係AA做 show), 最後無樓睇都入左同一棟, 之後一年由3m 升到4m, 好彩無理佢地, 如果唔係可能做左你客仔...因為一定要住屯門...

本周新界兩區創歷史新高，樓價仍有上升動力，反覆向上未變。新界東CCL Mass最新報171.91點，連續3周創歷史新高，按周升0.39%，連升3周共2.26%。新界西CCL Mass報145.24點，創歷史新高，按周升1.61%。

新界西啪啪啪
新界西啪啪啪

Btw 新東差香港島少少 痴線

說好的樓爆呢

又要繼續等

新西gogogo

爆佢！ 新界西部！

所以我減價賣大西北業主屌到開花，無形壓力

唔洗理d人混吉

企硬 減價衰硬

九龍樓真係咁唔值錢？

CCL佔全港樓宇比例唔高，未必反映晒

下星期就升

踏入暑假，升中、升大學派位逐一公佈，然而樓價癲升，上車門檻愈來愈高，十大屋苑中最低入場費的天水圍嘉湖山莊，入場費一年升25%至逾400萬元。即使有不俗前景、居於天水圍的大學生都深感上車無望。與家人居住天水圍居屋，現就讀中大藥劑學系譚同學坦言：「可能上唔到車!」

【上車無望】嘉湖陳太兩房換三房 阿仔新抱一齊住

嘉湖山莊業主陳太居於天水圍嘉湖山莊逾廿年，當年買入一個兩房單位都是100多萬元，看見這些兩房單位升穿400萬元，她坦言：「而家樓價高到，簡直唔係人住!」

獨生子結婚無幾耐，兩年前將嘉湖山莊兩房單位賣出，換入同區3房單位，買入價600餘萬元，是否幫兒子俾首期，她回應：「一家人來㗎嘛！」

她坦言：「阿仔原本想買樓，但樓價升得太犀利，所以焗住一齊住，解決短暫問題先，見步行步。個仔自己本事咪自己搞囉，但而家就係無。上唔到車，無乜感覺，香港地，過得一日得一日，大家唔好咁大壓力，各有各生活。」

東方日報B2：30標爭馬鞍山地 追平紀錄 (00:25)

【東網專訊】政府賣地市場接連創出癲價，愈來愈多財團搶吸香港靚地，周五(14日)截標的馬鞍山白石住宅地獲財團瘋搶，收到30份標書，成史上標書最多的地皮之一。

地政總署周五公布，馬鞍山白石住宅地收到30份標書。標書數目追平2012年5月由坪洲東灣A地盤錄得的30份紀錄，成為政府賣地歷來最多標書地皮之一。

地價近期不斷飆升，更多財團「參一腳」投地，是次馬鞍山白石住宅地吸引到不少新進或內地發展商入標，於截標現場所見，包括卓智控股(00982)、創業集團控股(02221)，另中資財團中國奧園(03883)、以及表明首次入標投地的佳源國際控股(02768)。

佳源國際企業傳訊經理呂美琪稱，是次獨資入標競投白石住宅地，為集團首次入標香港官地，形容出價屬絕對合理價錢，去年集團上市後一直物色合適地皮。

帝國集團項目總監姚志偉稱，是次屬獨資入標，有感該地皮享有海景，而且總地價較低。英皇國際高級物業主任劉超群表示，與佳明集團合資入標，項目享有海景，適合作中密度住宅。問及近期不少中資來港高價搶地，她表示，會各自各計數。

而一眾主流發展商均有出手入標，包括一早已經在附近「插旗」的長實地產(01113)、信和置業(00083)、新鴻基地產(00016)、恒基地產(00012)、宏安地產(01243)及中信泰富地產等。會德豐地產亦有入標，該集團高級經理(物業發展)何偉錦表示，是次獨資入標，由於地皮擁有海景，可興建低密度住宅及洋房。

由於地皮競投反應熱烈，有測量師即時調高地皮估值。萊坊高級董事及估價及諮詢部主管林浩文表示，是次標書數目相當理想，超出預期，主要是由於地皮規模不大及擁有全海景，所以吸引各類發展商及部分中資競投。他估計，中標財團有機會打造混合式海景豪宅發展，故上調每方呎樓面地價到10,000至11,500元。若地皮順利以上限價批出，呎價將創沙田及馬鞍山區新高。

資料顯示，白石住宅地是區內超過兩年以來首幅供應，佔地約4.97萬方呎，可建樓面約11.9萬方呎。市場預計每方呎樓面地價約6,000至11,500元，市場估值約7.16億至13.72億元。

臨海地皮有價，大嶼山長沙住宅用地於周五開始招標，並於8月11日截標。理想城市集團企業估值部主管張聖典表示，該幅地皮臨海，加上發展密度低，估計每方呎樓面地價約13,000元，估值約1.4億元，預期落成後每方呎售價約25,000元。

該大嶼山地皮面積26,695方呎，指定私人住宅用途，可建總樓面約10,678方呎，最高地積比為0.4倍。地皮上建築物受高度限制，不得高於7.6米或兩層。根據賣地章程，中標發展商需負責鋪設一條連接項目至嶼南道的公用道路。

恭喜 我仲有一個月先收樓

地產新聞 土地新聞

2017年07月15日(Sat)
【】
香港文匯報訊（記者 顏倫樂）財政年度首兩季，私人發展及重建項目多達11,180伙，足足較過去全年補地價項目3,520伙多出近2.2倍。地政總署昨日公佈最新補地價項目時，終揭曉是哪個大型項目獲批補地價，推高單位數量。據署方資料，由新地及相關人士持有的屯門兆康第54區商住項目，剛以逾65.3億元完成補地價，可建住宅樓面167.9萬方呎，假設興建面積約400方呎中小型單位，可提供逾4,000伙。
供應逾4千伙 擬建中小單位
剛獲批補地價的屯門兆康第54區商住項目，根據地政總署資料，項目佔地約46.13萬方呎，項目的住宅樓面涉及167.9萬方呎，非住宅樓面涉及117.3萬方呎，按此計算，折合每方呎樓面補地價約2,290元。資料顯示，對上一宗大額補地價項目是西貢大埔仔項目（現為傲瀧），新世界於2011年9月與政府達成補地價協議，當時作價66.4億元。
新地副董事總經理雷霆昨回應指出，很高興與政府達成補地價，補地價數字非常合理，項目交通方便，鄰近西鐵站，將興建中小型單位。資料顯示，項目補地價金額逾65.3億元，撇除鐵路項目，屬近6年以來最大宗補地價私人住宅項目。
另外，復星國際再次申請將西貢清水灣邵氏片場改建為住宅，將興建38幢5層至13層住宅(包括現有邵氏別墅)，較原先少5幢，提供668個住宅單位、134伙宿舍及183間客房，但會原址保留具標誌性的行政大樓。
邵氏片場再遭申請建住宅
項目地皮面積逾84.56萬方呎，擬議綜合住宅及商業發展，住宅部分樓面112.08萬方呎，其餘樓面逾29.75萬方呎，用作非住宅(包括邵氏大樓及行政大樓)及住宿機構之用。
九龍倉前主席吳光正去年曾經就石澳大浪灣22號大宅一幅政府綠化地，申建私人網球場及花園，但後來撤回。近日吳氏再次向城規會呈交申請，並多番強調只得少數現有樹木要砍伐，更會補種更多樹木。
啟德增高限密度遭反對
城規會昨日亦公佈，啟德分區計劃大綱草圖接獲超過1.21萬份申述，絕大部分反對政府有意增加區內發展高限及密度，包括區內擁有地皮的發展商嘉華及建灝地產等。另外，嘉里危險品倉的業主嘉里亦有反對。
亦有反對意見批評增加發展密度，只會令該區樓宇繼續炒賣，無助港人置業。

兆康fat fat

住緊個屋宛岩岩又破頂
新東gogogo

新東

【上車無望】15萬戶家庭 料被剔出上車行列

傳統新界上車盤天水圍嘉湖山莊最平兩房入場費，目前穿400萬元，按年升約25%。上車門檻升，首期增加，壓力測試要求下最低月入亦升19%，根據統計署數據，估計超過15萬個家庭因未能通過壓力測試，被踢出上車之列。

祥益地產謝利官表示，天水圍嘉湖山莊入場費約400至420萬元，400萬元放盤為連租約單位，未能承造八至九成按揭，另一個兩房單位，實用449方呎，交吉放盤，叫價420萬元。新近成交如景湖居1座低層F室，實用442方呎，成交價400萬元，呎價9,050元。比較去年同期，兩房最平單位約335萬元，為賞湖居5座中層F室，實用449方呎，成交價335萬元，呎價7,461元。短短一年，上車門檻升價19至25%。

以嘉湖山莊為例，中原按揭經紀董事總經理王美鳳指出，一年前嘉湖入場費335萬元，透過按揭保險，可借最多9成按揭，息率2.15厘，分30年還，月供11,372元。壓力測試下，最低每月入息要求27,438元。今日升至420萬元，香港按揭券公司規定，最多借360萬元，首期增加至60萬元之外，最多借約85.7%按揭，息率2.15厘，月供升至13,578元，壓力測試亦升19%至32,762元。

換言之，上車客最低月入要求，由27,438元上升至32,762元。根據政府統計署資料，去年第三季本港住戶每月入息2.5萬元以上的家庭有129.38萬戶。由於最低入息要求已升至32,762元，以該署最新數據，即今年首季，本港住戶月入超過3萬元家庭有113.85萬戶，換言之，有15.53萬戶家庭未能通過壓力測試，因而未獲銀行承造按揭上車。

我星期二

樓爆就係爆升，標題寫咗啦，好多人以為跌3、5、7成理解錯咗

早排啟德帶動九龍升得勁
依家到新界追落後

原來係咁

唔係使鬼計時，係爆升計時呀

生命滿希望
到grad左出黎就係專業人士
到時驚咩買唔到樓

唔好諗
租唔到好價

Fatfat

要補

黎緊會上去望下 唔該巴打

咁小嘢冇人肯做，自己去五金舖買幾蚊英泥塞返佢，小小油補返啦

遲啲會上去買張實木檯，老婆睇咗幾好，唔貴，2800冥幣，嗰度有埋送貨香港服務，比錢ok

當勞巴，我都係住溱柏，之前收樓都係咁 ，我搵師傅批灰翻油 你可以whatsapp佢傾下
鍾先生 9588 5445

Thx

我仲住緊喺度

市場上開始有零星減價業主，等呢班冇實力嘅出晒貨就重新飆上去，好多人仲係唔明樓市冇得震倉，當炒股咁做永世上唔到車

最多買到4球多啲，唔知荃灣乜嘢價位?

你咁講太直接租樓真係日日賺架

荃中, 洋樓

500 買9成，未計稅都ok

500邊做到九成

假盤392+10%啱數

冇錯

聽日得女人果間就係

四大名城辛苦過香港

方卓如
2017年7月5日 (信報)
恒生指數收報25389點，跌395點，成交988.7億，單是騰訊（00700）一隻股票已經推低指數110點。昨天恒指跌幾百點完全係因為騰訊俾官媒鬧兩句，但你相唔相信騰訊就此一沉不起？目前股價跌番去6月頭嘅水平，俾人有機會追番錯失咗嘅入市機會。除非你認為有機會冧市，否則要買就趁手。

股票如果可以穩定派息或者穩定增長，係可以做到股價斜線穩步上升，騰訊同領展（00823）就係呢啲。穩定派息容易睇到，穩定增長好多時候要事後先知。騰訊增長次次都可以交到功課，但係基數愈嚟愈大，遲早有日增長放緩，到時就要靠派息或回購支持股價。騰訊市值只有蘋果嘅一半，後者嘅市場已經係全世界，騰訊仲有待進軍全球。除非官媒繼續攻擊手遊荼毒少年，否則呢個增長故事仲未有耐停。

股票都可以斜線上升，冇理由樓價一定要上上落落，唔可以斜線向上。股票收息要除淨，買樓收租冇除淨呢回事，價息兼收。股價要上升，一定要靠盈利上升，永遠唔賺錢嘅公司冇可能股價持續上升，遲早有回落嘅一日。你唔使諗計幫層樓賺錢，只要銀紙保持貶值，你層樓自己就識升，無論你買得幾貴，時間一定企喺你嗰邊幫你，只係長定短嘅問題。樓係升得慢過股票，但股票會買錯，又要識落車，兼且冇自用價值，除非你用嚟貼牆紙；樓可以自用，10年唔升都起碼住足10年。在香港，平常百姓缺乏保存財富嘅工具，唔係買股票就買樓。香港嘅股票咁凶險，藍籌股都可以被沽空機構狙擊，大價股都唔一定穩陣，有乜辦法唔係一窩蜂走晒去買樓？

未來港股同A股會背馳，A股愈嚟愈多人買，港股愈嚟愈縮，因為港股買得過嘅已經買晒，A股就剛剛開始逼人買。內地房地產同香港房地產亦都背馳，因為內地房地產嘅泡沫厚過香港，香港樓價貴得嚟都比內地扎實。香港嘅樓價以收入中位數嚟計係全球第一，不吃不喝要儲18年先可以買樓。但係同類計算並未包括「北上廣深」四大名城。用同樣嘅計算方法，四大名城嘅市民要幾多年不吃不喝嘅生活先可以買到樓？40年！辛苦過香港！中國作為世界第二大經濟體，香港身為國家主要城市之一，樓價係最「宜人」嘅地方，冇空置社區，冇爛尾樓，兼且係住得人，空氣、食物、交通都適合居住；加上移民政策極之寬鬆，幾乎任何內地人有心要嚟香港居住，總有辦法成功，試問樓價又點會唔升？政府辣招其實係有效，如果冇辣招，我肯定香港人過去幾年更冇能力買樓。

記住，全世界政府只會防止樓價下跌，你見政府出招㩒住樓價上升，只係因為驚升得太快將來會爆煲暴跌。新加坡樓市跌足15季，從2013年高位下跌12%。4年跌12%，濕濕碎，都已經要減釐印，希望扭轉市場氣氛。

對股市，政府可能任你輸；對樓市，政府從來都係積極干預。近期股票嚇怕咁多人，又會趕一批人入市買樓。

新手留名

經過城。點，圍街板又幾好啵

呢排我都睇緊樓

賽後比報告

It得1分

藥劑師榜都冇上

有乜理由sales都有4分

【東網專訊】新界區400萬港元以下單位受追捧。屯門怡樂花園3座中層戶以380萬元易手，實用呎價為11,343元，呎價創屋苑同類單位新高。同區居屋兆畦苑A座低層戶，實用面積489方呎，新買家鍾情單位附有新裝修，故以390萬元自由市場價承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角明園2期高層32室，實用面積461方呎，2房間隔，向南，景觀開揚，以628萬元易手，實用呎價13,623元，買家屬於用家。原業主於2008年1月以273萬元買入單位，持貨9年帳面獲利355萬元。

●薄扶林置富花園19座中層E室，實用面積435方呎，2房間隔，座向北面望開揚山景，以月租1.45萬元租出，實用呎租約33.3元屬市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳新都城1期4座低層D室，單位屬3房間隔，享開揚景，實用面積約526方呎，原業主叫價約738萬元放售，經議價後減價至約730萬元售出，實用呎價約13,878元。原業主於2012年12月以約475萬元購入上址，期內帳面獲利約255萬元。

●將軍澳天晉IIIA新近入伙盤，租賃交投活躍，有租客近日以約2.2萬元承租3B座中層C室，單位實用面積606方呎，屬3房連士多房間隔，呎租約36.3元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門怡樂花園3座中層A室，實用面積335方呎，以2房1廳間隔，一名買家鍾情單位客廳向南座享泳池景觀，故以380萬元購入自用，實用呎價為11,343元，呎價創屋苑同類單位新高。

●屯門居屋兆畦苑A座低層20室，實用面積489方呎，新買家鍾情單位樓價為400萬元以下，而且單位附有新裝修，可省卻一筆裝修支出，故以390萬元自由市場價承接，實用呎價為7,975元。原業主於2010年以約113萬元購入上址，單位期內升值逾2倍。

●天水圍嘉湖山莊景湖居5座低層A室3房戶，實用面積638方呎，獲區內換樓買家以511萬元購入作自住，實用呎價為8,009元。

低層3房511

屯門都冇乜400萬樓了

511，會唔會平過市價

可能殘裝兼等錢使啩?

底層望內園
冇風
多車
樓下有回收箱

合理價

對住會所個花園
都叫抵買

葵芳好d

預500

啱啱經過屯門市廣場對開個劏房盤，圍板睇落似有會所

葵廣 3房 7百幾萬

個勢係弱緊，買家牙力大左d

唔緊要 正常樓市有升有跌 無可能只有升不跌
買左樓后我無再留意個盤最新成交價
我覺得層供到就得 唔使諗太多
有d野可以望遠d唔使望太近 同埋有自住需要

反正升跌買賣都係3年後嘅事
住得高興就得啦

唔急住咪等下跌先入啦 睇下勢應該仲有得跌

有無馬鞍山撚
新港城細兩房點睇
實用338呎
好貴

之前都睇過新港城 唔明點解咁貴

個廳好細 睇下馬中兩房岩唔岩？

咩都齊掛
又真係勁多成交
仲要狂破頂

幾錢幾大

［member]375 中層半海景 5.61m[/member]

加密失敗添

我都失敗左

個廳大啲實用啲 同埋屋苑保養得幾好
C單位有海景貴d
f/g單位既兩房望馬路5球頭應該有交易
真心覺得實用過新港城好多

B/C單位都望海先岩
F/G就望馬路

馬鞍山揮手

而家新港城差唔多6球

馬中係外表太舊

我都覺佢外牆個色係衰左啲 但內籠真係ok
睇餸食飯

又真係大把人買吹佢唔脹

買左邊

有無巴打知買新樓回佣一般幾耐收到？ 隔幾耐先催好？ 收樓一個月

有冇巴打留意緊豐景園？最近冇咩成交，賣家叫緊咩價到？

我都想知

【名家搶先睇】細價樓跌市凶兆（湯文亮）

樓價在上半年上升超過13%，但等待拍賣的銀主盤亦同樣上升，而且豪宅銀主盤數量與細價樓差不多。

有老友擔心，豪宅出現銀主盤代表經濟不穩，這點我沒有反對，但我更加擔心細價樓的銀主盤增加。按照一般情況，細價樓是不會出現銀主盤，我夠膽講沒有人會同意我的說法，包括一向支持我評論的朋友。

豪宅的業主有不少是生意人，他們因為生意上成就，賺得利潤而有能力買豪宅，但做生意不一定是賺錢，亦有可能會蝕本，甚至錯誤地投資金融產品，例如人民幣累計期權，那些業主就被迫賣樓還債，如果是資不抵債的話，他們索性放棄那些物業，任由財務機構沒收變成銀主盤，這是物業變成銀主盤的一個正常途徑。

買細價樓的人大多數都是精打細算，小心計算他們的收入是否能夠抵銷供款，如果沒有能力保證每月供款，我不相信他們夠膽買樓，因為他們知道，所買的單位始終會變成銀主盤，即使他們採用高成數按揭，亦不會放棄這種做法，如果樓價不是大跌，基本上細價樓是不會出現銀主盤。

所以，細價樓出現銀主盤，代表有部分業主已經沒有能力繼續擁有他們的物業，即使樓價上升，他們的物業都會變成銀主盤，甚至與社會經濟無關，但與他們的個人經濟有關，那些業主大多數是過度消費，現金流則倚賴財務公司，在收入不足以清還財務公司利息及欠款，物業始終會變成銀主盤，只是時間上分別。

現在細價樓銀主盤增加，代表愈來愈多細價樓業主被迫放棄他們的物業，最終都會影響到細價樓樓價。

湯文亮

//呢位老細真係頂佢唔順，細價樓業主洗大咗關其他業主乜事呢? 佢平賣全世界要平賣? 住緊呢度周時有銀主盤拍賣，上升期同下跌期都有，等啲冇實力嘅業主走晒貨，就升，佢呢種講法就係當股市震倉，樓而家賣咗有錢都買唔返，冇人頭，一定惜售，以為股市買嚟買去都得?

33X尺我初初睇時330萬左右，現在530萬
當時都無錢買，時不如我！

600睇住新高開

由牛屎轉傾荃灣，葵芳，mos

大堂/管理處貼咗管理費有盈餘定負債，如果盈餘多維修費會平，另外傾大維修時做咗業主一定要出席，睇實法團有冇蠱惑，有啲盈餘多有維修基金嘅屋苑業主唔使點另外夾錢

呢廿年多左咁多人,但醫院多左幾多?
成個政府係所有民生野都唔做

前半講細價樓有銀主盤係經濟出問題，後半講係d業主自己理財問題
再配個樓爆題目嚇鬼
一篇評論入面自己打自己
乜而家d評論稿費咁好呃

實呎得485一個廁所，其實算唔算三房？

我果個抽油煙機發展商送...好似冇咩力

好想食

送既就無得好講

用緊果部排氣量1300立方米/小時
求其tgc 睇既 13.3立方米/分鐘，乘返都係得798/小時

點解大油煙有原因既

我用部金雅典 13.8立方米/分鐘, 都係開廚
日日煮送廳係無咪既
最大味個次就係用個焗爐焗雞
真係焗完都重有味,KEEP住開抽氣扇抽番成個鐘就無咩味

屌佢老味3萬億去拉保險股，5仔炒完加息加師父祝福，短期唔使諗

Post 錯

搭多隻抽氣扇仔就穩陣

其實抽油煙機D 吸力點計
我睇中果隻TGC O既計返吸力7XX 立方米／小時
但我FD 同我講富士皇好，但我睇返富士皇都係咁上下 立方米／小時
除左呢個吸風數據之外仲有D咩要留意？

富士皇話佢隻導向式可以有效咁集中油煙,唔會周圍走
不過都要睇幾樣野
1. 裝抽油煙機同爐面距離
2. 有無其他野會打亂氣流(例如問抽油煙機應該關窗同關抽氣扇)
3. 有無好好保養部機,KEEP住清潔

1 係有安裝指引，做廚櫃記得提師父

Thx
其實我睇中左tgc 隻sense 710+
覺得佢易拆出黎洗，可以成塊板拆出黎放落升盤浸走d油漬
同埋touch button應該無d軟膠button咁易壞，我本身屋企果部用軟膠果d button會耐左禁到無反應
同埋部機靚仔
有無巴打用緊？

388癡撚線，向住師父講嘅220前進

又錯

入左幾多

根本開廚就死硬 我寧願要冇房開房式都唔可以開廚

因為而家D樓細到迫住話自己係開放式
你同原本有夠大有空間來整開放式就兩回事

冇入呢隻，我一向唔點玩呢類股，沈大師叫人185沽空話值170呢幾個月冇去返呢啲位，最近又踩頂盡220，我諗又破220

大師

師父話出年樓價跌七成

D人會有兩面解讀
好友:即係唔會跌,會升
淡友:即係唔止7成啦
總之就唔係7成

大面積，真係人住嘅

正常家庭點都要2房
如果有工人或者1仔1女,咁3房更好添
間到2間正常D既房,最低點都要300呎
所以正常積又實用既盤(特別係D舊少少無會所唔花巧既)都好搶手

個人覺得上水仲遠過屯元天

兩年前揀呢度VS 粉嶺牽晴間， 新港城個時已經430-450萬，最後揀左大啲牽晴間有430 呎@440萬

食完用漂白水拖地陣味會無咁勁

咪變左漂白水味

撈埋變牛扒漂白水

發覺好多買家都運吉既
得個睇字

呢度都有唔少啦

香港成個醫療都係on9架啦
醫療你同人講話要efficiency

777都係落去做場show講返個已知事實比人聽
你放多一個double錢落去都未必夠

早兩日睇新聞話40張床開到63張
我話63張床 一日收6300蚊
一個月收20萬都冇
唔好計醫生 三個APN都養唔起呀

急証應該要收2000蚊一次
白車1000蚊一轉

門診加價 等d人自然回流去私人醫療到

叫班廢老同綜援撚比返錢先啦
呢班撚樣加到十萬一次對佢地都冇影響,佢地都唔洗錢睇

正常人有返工點會肯係急症度等成8,9個鐘
除非真係急病

好多廢老,垃圾綜援撚都唔知做乜9,少少唔舒服又走去急症
呢班撚樣要人道毀滅先岩

其實我一直都唔明綜援點解唔可以俾錢
可能可以有折扣但至少唔係免費
實際操作上如果推行嘅話除咗綜援自己有邊個會走出黎say no?

左膠

根本唔應該免費,連折扣都唔應該有
如果係長期病患/傷殘可以另外有津貼比佢地

我係混吉架

我唔覺有問題
你做個醫療保險pool出黎就得啦
講到尾咪又係錢

最多咪比半價佢地
正常a&e係唔洗做
香港就做到仆街

其實而家老綜睇急症洗唔洗俾果200個大洋？
班hihi 感覺好似free咁

在2003年4月公立醫院及診所收費架構重整後，醫院管理局（下稱「醫管局」）繼續貫徹政府的基本理念，即是不會有市民因經濟原因而得不到適當的醫療照顧。因此，領取綜合社會保障援助（下稱「綜援」）的病人，只須出示特別向綜援受助人發出的有效醫療費用豁免證明書，即可繼續獲豁免公營醫療服務收費1。此外，為保障沒有領取綜援的三類人士：低收入人士、長期病患者及貧困年長病人，政府已經制訂措施加強當時的醫療費用減免機制，以免他們承受沉重的經濟負擔。

香港有兩種人可以好free
第一種係好有錢,成世唔做都得
第二種係咬老綜,日日係間公屋度鳩fing fing

不如咁，扣起老綜每個月少少錢，幫佢地買私人醫保，派張醫療卡俾佢地，等佢地小病拎住張醫療卡去睇診所，呢招會唔會work？

佢哋由入院睇醫生到做手術攞藥都係唔駛俾的

我其實認同醫療都要efficiency
Efficiency唔一定係賺＄或者唔好蝕錢
Efficiency可以in term of length of stay, readmission rate .....etc
有時可以用貴少少的resource 但可以減低side effect, improve healing
雖然用的價錢貴左 但可以改善實質有用quality index 咁樣都值得
當資源人手愈有限時 我們更應追求醫療效率

佢地果d小病根本唔睇都得,少少頭痛又走去急症
你只要收佢地錢,佢地即刻會唔睇,咁樣仲有效

公立已經1日1舊水好撚平
佢地連果一舊水都唔洗俾
痴線

免費
其實仲有一班人係去呃藥拎 之後賣比藥房

知唔知 好多人靠日日去睇醫生話自己周身病黎keep住份綜援

醫療係need黎
唔應該就咁用一個數字efficieny去determine
睇一個証最多睇5分鐘
Ward usage 100%好叻叻豬
你估你而家做酒店咩

Touch wood講句
你爆多次sara點算

唔駛SARS
而家甲型流感已經好有殺傷力
我支band全員中獎

捉晒呢班撚樣去打靶就岩
反正都係浪費資源,唔差在送多粒子彈比佢地

而仲有一班綜援人係一邊打散工一邊拎綜援住公屋 大陸渣幾層樓既

同埋最大問題係
你門診都做得唔好
大把人想睇普通醫生
但係book唔到門診
又唔想比私家 咪去急証

你急証其實加到貴過私人門診已經差好遠

屌不嬲架啦
個treatment plan 同d examinations好新年前做哂佢
驚佢過唔到年

同意
正苦醫院門診永世唔會拎到籌
記得以前想睇門診轉介專科，但你唔會拎得到門診O既籌

嗰次坐車聽到個50左右阿叔話佢老母洗血洗到賣樓
驚公立出事
都on撚9
日日俾養和賺賣屎忽都唔撚夠啦

唔用數字又點樣去睇responsive
Quality index有分好多臨床數據 (pressure sore rate, HAP, VAP........)
有need都要有數椐分析去決定方向是否正確

正因為SARS 我地先更着重數据分析同統計學
現代醫療其中一樣係統計學同數椐分析
睇數字唔代表有問題 只係視乎management是否只係玩弄數字去好大喜功

算啦 end topic
大家立埸唔同難有共識

同伴
成日幫私家執手尾

一句講哂，拎老綜係香港係人生贏家
有公屋、有免費醫療、唔駛做

efficiency
我想問 777 同醫管局洗幾百萬做 accreditation有無efficiency可言？

鳩層做accreditation仲要抽走人手去搞門面野

冇可能拎到公立醫院嘅籌，只可以睇私家診所

想睇專科要睇私家醫生拎轉介信，再排返一年半載

咩情況

做d濕鳩門面野
講撚起就嬲

醫護人員會買保險嗎？

通宵私家門診其實都唔係話特別貴。

至少住九龍區既聖朱麗沙同老浸都只不過係 4百 至 5百加埋一般藥 。

有d人話要照肺/了鼻哥/照骨成千銀好貴。

其實好大部份都係香港家庭醫生無做到應做既檢測，靠經歷估症多。其實additional checking根本係 indispensible。

題外話，唔知d私家醫生好鍾意開nexium做胃藥。起碼20蚊粒

仲有拍埋D HA IT 部門 failover 要自己推mon O既19 片
真係借問聲佢知唔知咩叫remote access，咩叫ssh

係，明明我就有交稅
仆街錢就要俾享就無得享

唔怪得港島同九龍奧運d 樓貴咁多
落雨塞車返大西北真係想死

落雨坐西鐵是常識吧

唔搭西鐵

成個鐘都未過見到海

快爆post，邊位巴打開新?

[回光返照]

咁你啦

新post

推爆佢

推爆

1001